\section{Bajajo}
\songauthor{Toncek, Ferenc / Toncek}


\ch{Emi}Přišla dobrá zpráva,\\
\ch{C}Škára smlouvou mává,\\
že \ch{G}můžem procestovat \ch{D}svět.\\
\ch{Emi}Za pár českých kaček, \ch{C}vínko otvíráček,\\
\ch{G}soubor jede na vý\ch{D}let -- do

\ch{G}Bajaja, kde \ch{D}běží čas,\\
tak \ch{Emi}jak kdo chce, já \ch{G}prosím \ch{D}vás,\\
o \ch{G}strpení do \ch{D}setmění,\\
vždyť \ch{Emi}pár hodin nic \ch{G}nezmě\ch{D}ní.\ch{Emi}

Už jsme v zahraničí,\\
kozlíci nás ničí,\\
bude třeba zabíjet.\\
Ze dva, ze tři kusy,\\
pomeranč do pusy,\\
kdo chtěl, ten nemohl jet -- do

Mladé víno leží,\\
starší krásně svěží,\\
vinař o chuť přichází.\\
V letáku od FoSu,\\
detail jeho nosu,\\
v nejlepším Ferenc odchází -- do

Sláva nazdar letu,\\
do jednoho jsme tu,\\
doktor Ivoš nás vzal zpět,\\
kroje neztratili,\\
nemoci přepili,\\
bez změny se točí svět -- v


\vfill

\popis{K této písni je opět komentář vyžadující svým rozsahem samostatnou stranu. Píseň vzniklá na~zahraničním zájezdu LSPT Ondřejnica v Portugalsku, kdy mírně nainspirovaný Ferenc napsal na~cár papírů pár nápadů, a tak mu to Toncek zcizil, nechal inspirovat pro změnu SE a během pár desítek minut vznikl tenhle song. Záhy se stal hitem výletu\dots}

\clearpage

{\bf Přišla dobrá zpráva, Škára smlouvou mává, že můžem procestovat svět.}\\
\popis{To bylo tak -- Lašský soubor písní a tanců Ondřejnica dlouhou dobu nemohl sehnat žádný zahraniční festival a tak se nakonec obrátil na člověka (Škáru), který má kontakty a za~symbolických cca 50.\,000~Kč nám poskytl info a zprostředkoval to\dots (Pro představu předal informace a nějak to tam a ještě blbě domluvil\dots) Prostě odírárna neskutečná, navíc to byl festival jak sviňa - 4 z 5 vystoupení v domovech důchodců a jedno ve 02:00 na závěr akce\dots bjůtyfl!}

{\bf Za pár českých kaček, vínko, otvíráček, soubor jede na výlet. Portské!}\\
\popis{Narážka na lidovou cenu za zprostředkování zájezdu, na kterém se hlavním nápojem stalo portské.}

{\bf Do Bajaja, kde běží čas tak, jak kdo chce, já prosím vás o strpení do setmění, vždyť pár hodin nic nezmění.}\\
\popis{Jeli jsme do obce jménem Bai\~{a}o a zjistili jsme, že tamní obyvatelé mají svou velmi osobitou představu o čase -- když jsme totiž šli např. na jídlo, neměli problém nás z rozličných banálních důvodů nechat třeba hodinu a víc čekat, ale strašně řešili, když jsme (poučení z~předchozích nezdarů) přišli třeba byť o 10 min později\dots No prostě maras. Ve finále ,,se to'' trošku vyhrotilo\dots}

{\bf Už jsme v zahraničí, kozlíci nás ničí, bude třeba zabíjet.}\\
\popis{Někteří (konkrétně ty, tuším tři kusy, nebudu jmenovat) se totiž trošku nervovali\dots}

{\bf Ze dva ze tři kusy, pomeranč do pusy, kdo chtěl, ten nemohl jet. Portské!}\\
\popis{\dots aneb jsme to trošku vyhrotili, když jsme od Oty dostali na cestu tequilu, Vlaďka pak dlouhou dobu sháněla pomeranče a nakonec jsme ji v malém tajném kroužku celou žahli\dots Samozřejmě Vláďa a spol neměli ani slzu\dots Ejááá matné vzpomínky hovoří o tom, že byly i bodyshoty\dots No a měl s námi jet i Štefan, který tou dobou chodil s Kačou, nicméně ta ho tam nechtěla\dots Jak poetické. To se tak někdy stane.}

{\bf Mladé víno leží, starší krásně svěží, vinař o chuť přichází.}\\
\popis{Taková menší metafora na téma, jak často tančili starší tanečníci, jak často mladší, kdo za to mohl a jak to viděl\dots}

{\bf V letáku od FoSu, detail jeho nosu, v nejlepším Ferenc odchází. A kam?}\\
\popis{No a následek tohoto neutěšeného stavu byl, že se Ferenc rozhodl skončit se souborem. V~nejlepším proto, že se toho léta do letáku FoSu (Folklorní sdružení České republiky) dostala zrovna jeho fotka.}

{\bf Sláva nazdar letu, do jednoho jsme tu, doktor Ivoš nás vzal zpět,}\\
\popis{Autobus se totiž jmenoval Neoplan a to už je skoro jako aeroplán. Ivoš ovšem není doktor, původně to mělo být Ivoš a pan doktor Velký, ovšem z hlediska frázování to je nepoužitelné\dots Pro úplnost -- oba byli v roli řidičů.}

{\bf kroje neztratili, nemoci přepili, bez změny se točí svět}\\
\popis{Nakonec jsme se zdárně vrátili domů a přes všechny vyhrocené situace, chvíle pravdy, revoluce atd. se stejně nic nezměnilo\dots jako vždy\dots}



\clearpage